---
aid: 9025
zid: 512611
title: "孔有德及其所部的利用价值—东南亚大扫除"
author: 大火球
date: 2013-11-26 12:32:31+07:00
lastmod: 2013-11-28 11:06:00+07:00
---

大火球 于 2013-11-26 12:32:31 发表了：

_本帖最后由 大火球 于 2013-11-26 12:34 编辑_

这都是杀老了人的悍匪，很难融入元老院体制了

他们的利用价值在东南亚，以一定规模运到东南亚岛屿，给予一定武装，然后，我们收购战利品出售武器弹药。

这种事情不能用元老院的正规军来干，但要有人干，他们非常合适。

在东南亚的岛上，还怕他们翻天？

将来俘虏的后金士兵和农民起义军的骨干均可照此办理，需要他们的地方多得很。

---

de9000 于 2013-11-26 12:51:02 发表了：

那以后他们打下的地方能算元老院的吗？

这与英国把流放犯送殖民地没啥区别吧

---

大火球 于 2013-11-26 12:55:25 发表了：

> de9000 发表于 2013-11-26 12:51
>
> 那以后他们打下的地方能算元老院的吗？
>
> 这与英国把流放犯送殖民地没啥区别吧

怎么不算，清扫完了送去下一个地方再来一次

真正过来殖民的平民由元老院直接控制，又不会交给他们

你这么想吧：他们就是元老院雇佣了干脏活的雇佣兵，只不过没有不接受雇佣的权力

---

de9000 于 2013-11-26 13:11:51 发表了：

> 大火球 发表于 2013-11-26 12:55
>
> 怎么不算，清扫完了送去下一个地方再来一次
>
> 真正过来殖民的平民由元老院直接控制，又不会交给他们

想的太美了

---

大火球 于 2013-11-26 13:14:05 发表了：

> de9000 发表于 2013-11-26 13:11
>
> 想的太美了

建设一个新世界，不敢想怎么行

---

以一敌七 于 2013-11-27 15:13:30 发表了：

他们祸害东南亚不肯走了怎么办？让他们再去打印度、中东他们肯答应么？不答应怎么办？再来打一次？

这次他们可是有对付元老院的经验了。

---

大火球 于 2013-11-27 16:22:56 发表了：

什么经验？被缴械的经验？被炮击的经验？舢板对抗巡洋舰的经验？火绳枪对抗后膛枪的经验？

---

南海 于 2013-11-27 21:25:54 发表了：

其实我觉得新几内亚和印度尼西亚这些地方完全开发成本太大。

还不如搞分封 。

如何人出两百人，缴纳一千流通劵，就可得到一块一千公顷土地。

十年内任何人在土地内，发展起来，缴纳每年一万封分捐，并保证领土内获得丙文凭公民两千，就可获得世袭骑士爵位，传五世。

最大爵位是男爵，领地一万倾。

超过则需要推恩，封分子侄，让骑士国变小

政府在几个关键点设立直辖市。防止某一封风国做大。

等他们把当地建设的可开化了，再逐步改土归留

---

isdily 于 2013-11-27 21:33:40 发表了：

东南亚热带病很多，在元老院能量产抗疟药前，别太指望这些人能活下来多少，就更别指望这些人能打下多大的地盘。

---

Scat 于 2013-11-27 23:22:59 发表了：

去登陆北海道

---

毛毛毛毛虫 于 2013-11-28 11:06:53 发表了：

杀人灭口啊，留着他到处传我元老院不仁不义的谣言

---
